
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\Large \bf  НАЦІОНАЛЬНА АКАДЕМІЯ НАУК УКРАЇНИ\\ \vskip 2mm 
ІНСТИТУТ МАТЕМАТИКИ}
\end{center}
\hrule \vskip 0.4mm \hrule

\vskip 45mm

\begin{center}
{\huge \bf  Математичні проблеми}\\[3mm]
{\huge \bf механіки та}\\[3mm]
{\huge \bf обчислювальної математики}
\end{center}

 \vskip 70mm

\begin{center}
{\Large {\bf  Київ --- 2016}}
\end{center}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large \bf  НАЦІОНАЛЬНА АКАДЕМІЯ НАУК УКРАЇНИ\\
ІНСТИТУТ МАТЕМАТИКИ}
\end{center}

\hrule \vskip 0.4mm \hrule


\vskip 45mm

\begin{center}
{\large \bf  Збірник праць \\[2mm]  Інституту математики НАН України\\[2mm] Том 13, \,  №~3}
\end{center}

\vskip 45mm

\noindent {\bf Головний редактор:} {\it А.М. Самойленко}

\vskip 6mm

\noindent {\bf Редакційна рада:} {\it \mbox{Ю.\,М.~Березанський,} \mbox{М.\,Л.~Горбачук,}

\noindent \mbox{А.\,А.~Дороговцев,} \mbox{Ю.\,А.~Дрозд,} \mbox{Ю.\,В.~Зелінський,}

\noindent \mbox{В.\,С.~Королюк,} \mbox{А.\,Н.~Кочубей,} \mbox{І.\,О.~Луковський,}

\noindent \mbox{В.\,Л.~Макаров,}  \mbox{А.\,Г.~Нікітін,} \mbox{В.\,В.~Новицький,}

\noindent \mbox{М.\,В.~Працьовитий,} \mbox{О.\,А.~Ребенко,} \mbox{А.\,С.~Романюк,}

\noindent \mbox{Ю.\,С.~Самойленко,} \mbox{С.\,Г.~Солодкий,} \mbox{\fbox{В.\,В.~Шарко}\,,}

\noindent  \mbox{О.\,М.~Шарковський}}


\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\thispagestyle{empty}

\vspace*{35 mm}

\begin{center}
{\LARGE \bf  Математичні проблеми}
\end{center}
\begin{center}
{\LARGE \bf механіки та}
\end{center}
\begin{center}
{\LARGE \bf  обчислювальної математики}
\end{center}

\vspace{30mm}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\thispagestyle{empty}

\noindent {\rm УДК~517; %%(РЖ математика)
531; %% Устойчивость и стабилизация движения (РЖ механика)
534 %% Колебания механических систем (РЖ механика)
%681.5;%% Автоматика. Теория, методы расчета и аппаратура систем автоматического управления и регулирования. Техническая кибернетика. Техника автоматизации
%629.1;%% Техника наземных и водных средств транспорта
%629.764.7 %%Бескрылые ракеты-носители (вне зависимости от их назначения)
}

\vskip 2mm \noindent {\bf Математичні проблеми механіки та обчислювальної математики} / Відп. ред. {\it І.\,О.~Луковський}, {\it В.\,Л.~Макаров} // Зб. праць Ін-ту математики НАН України. Т.~13, №~3.--- Київ: Ін-т математики НАН України, 2016.--- 410 с.


\vskip 2mm

\noindent ISSN 1815--2910

\vskip 2mm \rm

{\small
У збірнику подано статті, присвячені актуальним проблемам динаміки твердих і
деформівних тіл із порожнинами, частково заповненими рідиною, теорії коливань, обчислювальної математики,
теорії стійкості і стабілізації руху динамічних систем та деяким суміжним проблемам.

Для фахівців у галузі математичних проблем механіки, обчислювальної математики, теорії стійкості динамічних систем і теорії керування.

\medskip\medskip

В сборнике представлены статьи, посвященные актуальным проблемам динамики твердых и деформируемых тел с полостями, частично заполненными жидкостью, теории  колебаний, вычислительной математики, теории устойчивости и стабилизации движения динамических систем и некоторым смежным проблемам.

Для специалистов в области математических проблем механики, вычислительной математики, теории устойчивости динамических систем и теории управления.

\medskip\medskip

The book presents a collection of research papers dedicated to actual problems of the dynamics of rigid and deformable bodies with cavities partially filled by a liquid, the vibration theory, computational mathematics, the theory of stability and stabilization of dynamical systems, and some related problems.

It is intended for scientists interesting in mathematical problems of mechanics, stability and control theory of dynamical systems.
}

\vskip 6mm

{\footnotesize

\noindent {\bf Видавнича група збірника:}
академік НАН України {\it І.\,О.~Луковський} (відп. ред.),
академік НАН України {\it В.\,Л.~Макаров} (відп. ред.),
доктор фіз.-мат. наук {\it О.\,Г.~Мазко} (відп. за випуск),
доктор фіз.-мат. наук {\it О.\,М.~Тимоха},
доктор фіз.-мат. наук {\it А.\,П.~Голуб},
кандидат фіз.-мат. наук {\it В.\,Б.~Василик}

\vskip 2mm

\noindent{\bf Рецензенти:}\hspace*{2mm} академік НАН України $\,$ {\it В.\,Д.~Кубенко} \\
\hspace*{21mm} член.-кореспондент НАН України $\,$ {\it В.\,К.~Задірака}

\vspace{2mm}

% \hspace{-7mm}\begin{tabular}{ll}
%Свідоцтво про державну реєстрацію --- &\hspace{5mm} \copyright\, Інститут математики\\
%серія КВ №~8459, видане 19~лютого 2004 р.&\hspace{10mm} НАН України, 2005\\
%\end{tabular}}

\noindent Затверджено до друку Вченою радою Інституту математики НАН України,\\ 
протокол №~11 від 29.11.2016 р.\\[4pt]
\noindent Свідоцтво про державну реєстрацію --- серія КВ №~8459,  видане
19.02.2004 р.

%\vspace {7mm}
\vfill
\noindent\copyright\, Інститут математики НАН України, 2016

}

\newpage

