% !TeX spellcheck = uk_UA
% !TeX encoding = windows-1251
\documentclass[10pt,twoside]{article}
\usepackage{imnasuworks}

\begin{document}
\selectlanguage{ukrainian}

\udc{51}
\title{Володимир Леонідович МАКАРОВ  (до 75-річчя від дня народження)}

\author[Луковський~І.О., Гаврилюк~І.О., Василик~В.Б., Ситник~Д.О.]{}
\address{
%	Інститут математики НАН України, Київ;
}
\abstracten{}
\abstractru{}
\maketitle
\vspace{-38mm}
11 серпня виповнилося 75 років відомому вітчизняному вченому в галузі обчислювальної та прикладної математики, доктору фізико--математичних наук, професору, завідувачу відділом обчислювальної математики  Інституту математики НАН України, академіку Національної академії наук України Володимиру Леонідовичу Макарову. 
Народився В.Л. Макаров в 1941 р. 
Вищу освіту здобув у Київському державному університеті ім. Т.Г. Шевченка, де пройшов шлях від асистента до професора і завідувача кафедри. Починаючи з 1998 р. В.Л. Макаров очолює відділ обчислювальної математики Інституту математики НАН України. 

З ім’ям В.Л. Макарова пов'язані становлення і розвиток таких важливих напрямів, як теорія різницевих схем, теорія операторного інтерполювання, розроблення й обґрунтування методів без насичення точності розв'язування диференціальних рівнянь з необмеженими операторними коефіцієнтами.

Володимир Леонідович уперше дослідив новий клас різницевих схем, які одержали назву «різницеві схеми з точними та явними спектрами». 
Ним побудовано завершену теорію точних і усічених різницевих схем для векторних систем звичайних диференціальних рівнянь другого і вищих порядків, диференціальних рівнянь з виродженням і в необмежених областях. 
Значним здобутком стало дослідження різницевих схем для диференціальних рівнянь у частинних похідних з узагальненими розв'язками з класів Соболєва—Слободецького, швидкість збіжності яких узгоджена з гладкістю розв'язку вихідної диференціальної задачі.
Для задач операторного інтерполювання в гільбертовому просторі доведено теореми про необхідні й достатні умови розв'язності, про опис усієї множини інтерполянтів і таких, що зберігають поліном. 
В.Л. Макаров з учнями розробив новий метод наближення розв'язків задач Коші для диференціальних рівнянь першого і другого порядків з необмеженим операторним коефіцієнтом у гільбертовому та банаховому просторах. 

Доробок Володимира Леонідовича становлять понад 370 наукових праць, серед яких 13 монографій, 8 підручників і навчальних посібників. 
Він підготував 15 докторів та 48 кандидатів наук. В.Л. Макаров — член бюро Відділення математики НАН України, співголова Міжнародного координаційного комітету з обчислювальної математики при МААН, голова Ради з обчислювальної математики при Відділенні математики НАН України.

\vspace{4mm}
\hfill \textit{І.О.~Луковський, І.О.~Гаврилюк, В.Б.~Василик, Д.О.~Ситник}
%\addtocounter{page}{2}

\end{document}
